大圍站上蓋地盤塌鋼筋支架

2018年06月01日

大圍站上蓋地盤塌鋼筋支架

■大圍站上蓋的新世界住宅物業地盤昨發生鋼筋支架倒塌意外。fb專頁地盤佬圖片

【本報訊】港鐵大圍站上蓋的新世界住宅物業地盤，昨日發生鋼筋支架倒塌意外，大量鋼筋被壓至變形彎曲，有工人就形容現場有「漏石屎」情況。建造業總工會理事長周聯橋指同類意外少見，估計是趕工令工序出錯；新世界回覆指意外未有造成傷亡，正向分判商了解事件。

■大量鋼筋被壓至變形彎曲。

業界料趕工令工序出錯

facebook專頁「地盤佬」昨日貼出一幅意外圖片，可見原本已經完成搭建鋼筋支架的地盤，向積運街方向的一角出現明顯崩塌，之後有其他網民接力在留言中披露更多照片和影片，可見下層的支架被壓至彎曲變形；片中亦有工人指現場「冧架」及「漏石屎」，形容情況嚴重。

資料顯示，大圍上蓋地盤的承建商是前稱協盛建築的新世界建築有限公司，屬新世界發展的旗下公司。新世界晚上回覆《蘋果》，指地盤承建商回覆查詢時表示，事件並不涉及傷亡，正向分判商了解事件，並已安排獨立工程師作全面檢查，以確保施工安全。

建造業總工會理事長周聯橋指，一般在紮鐵後釘板，會再以金屬通架支撐，如使用不足金屬斜撐及橫通支撐，便有機會因無法承重而塌架。他指甚少出現大型塌架事件，估計今次是因趕工令工序出錯，「計力計唔夠」，若要避免類似事件，需增加斜撐及橫通，「𠵱家香港成日鬥快，乜都鬥快，幸好今次冇傷亡」，預計釘板判頭需就事件負責及賠償。

新世界於2014年投得的港鐵大圍站上蓋住宅項目，共提供3,000伙，根據屋宇署資料，當中216伙的實用樓面面積只有178方呎，被指或有可能成為新界東最細鐵路上蓋項目單位。

■記者林偉聰

上一則
上一則
奇女子被指拍照上載微信

下一則
《爆相爆片》十萬元得主揭曉

係咪畀肥絲坐過

支架有錯字咪崩塌囉

點解呀！ 起好先塌啦

真正中港融合
又贏了

我話ok就得啦

無所謂啦
城大冧假天花冇人有事
呢啲小事啦

濕熱到溶左一定係

支那通告 : 天氣皓熱導致 , 與工程質量無關